16歲學生被指藏「戰術筆」被控 曾以非法集結拘捕 警認未見被告集結 今裁定罪名不成立

#西九龍裁判法院第七庭
#劉淑嫻裁判官 #裁決
#20200125旺角

陳 (16)

控罪：管有適合作非法用途的工具並意圖作非法用途使用

速報：

裁判官裁定罪名不成立。

詳情後補

有網民今年年初一發起「旺角魚蛋革命四周年」紀念活動，一名的 16 歲男生被指當晚藏有「戰術筆」及摺刀，他早前否認一項「管有適合作非法用途的工具並意圖作非法用途使用」罪，辯方質疑警員書面證供及記事冊記錄，與其庭上證供不一，又指他記錯在被告身上搜出摺刀的位置；警員在盤問下同意事發時被告無與其他人集結，亦遭辯方質疑當刻以「非法集結」拘捕被告是「斷估」。

警員 24239 續指，被告當時戴著藍色外科口罩，身穿黑色連帽衛衣，胸前印有四個白色字「無上菩提」、黑色長褲及黑色皮鞋，相信他與早前的非法集結有關，遂截停他並帶到銀行中心外搜查，終在其左褲耳搜出外露筆頭有撞針的「戰術筆」；他稱，以他所知「戰術筆」可用作擊破玻璃及傷人。警員又看到被告右褲耳較前位置有黑色行山扣扣著一串鎖匙，當中有一把摺刀；終以非法集結及兩項管有政擊性武器罪拘捕被告。

辯方指出，警員截停後問被告「做咗啲咩啊」，被告沒有回答，但警員否認指被告稱「同朋友食完飯」，遭辯方質疑有關說法從來沒有在其兩份供詞及記事冊中提及。裁判官亦問及警員沒有記錄的原因，警員則指「我哋唔係每一句對話都記錄喺口供入面」，裁判官認為警員沒有解釋。

辯方又質疑警員記錯於被告身搜出摺刀的位置，指他在供詞及記事冊均只寫下「見被捕人士右褲耳用一個黑色行山扣扣著一串鎖匙」，但在庭上則稱是「右褲耳較前位置」；辯方再指出有關物品事實上是扣在被告右後褲耳，但警員其不同意，並稱是在庭上憑記憶指出是右褲耳較前位置。

辯方指被告被截查時表現合作，警員看到他時亦沒有手持任何示威標語、叫喊挑釁警員的口號，也沒有與其他人集結，警員同意；辯方質疑警員當時以非法集結拘捕被告的基礎為何，「拉佢非法集結係斷估？」，警員解釋當時驅散人群，被告左閃右避、急速跑走，認為他行跡可疑。

辯方續指被告被捕時沒有動作嘗試把「戰術筆」及摺刀拿出來，問警員「拘捕當刻，被告並無意圖使用筆或刀作非法用途？」警員同意，遭控方複問說法基礎為何，他指「拘捕一刻證明唔到意圖，（被告）冇動作想用把刀。」

尻告冇後果

而家真係只睇好唔好彩派唔派到個正常官

裁判官亦問及警員沒有記錄的原因，警員則指「我哋唔係每一句對話都記錄喺口供入面」，裁判官認為警員沒有解釋。

咩戰術筆...

仆街黑警死全家

狗官 咩都不成立香港又亂過

呢D就真白警喇

想錄就寫唔想要果句就唔寫
老屈靠實力
下次講句 我唔會認罪
隻狗就會寫 我認罪

其實只係一枝金屬筆身，有破玻璃窗tip ge 原子筆

裁判官裁決時指，被告案發時是朝向警方佈防方向奔跑，而早前涉及非法集結人士則是反方向奔跑，且沒有證據顯示被告曾於發生非法集結地方出現，故認為他並非參與非法集結人士。

好撚野口供可以揀唔寫

乜撚嘢戰術筆

辯方指出，警員截停後問被告「做咗啲咩啊」，被告沒有回答，但警員否認指被告稱「同朋友食完飯」，遭辯方質疑有關說法從來沒有在其兩份供詞及記事冊中提及。裁判官亦問及警員沒有記錄的原因，警員則指「我哋唔係每一句對話都記錄喺口供入面」，裁判官認為警員沒有解釋。

無記錄都得,不如話係isis

難得正常樣嘅官

omdb:法治未死

驅散人群果陣作為普通人群應該點？

唔明，無隨身鏡頭咩？